<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <title>KonMari™ Mengubah Hidupku</title>
  <id>urn:book:6bbd100f-e85e-47a0-b175-cbe90c08463f</id>
  <updated>2019-09-07T08:37:56Z</updated>
  <link href="./book_39.xml" type="application/atom+xml;type=entry;profile=opds-catalog" rel="self" title="KonMari™ Mengubah Hidupku" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="start" title="Sigit Purwadi's Library" />
  <link href="../index.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Sigit Purwadi's Library" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="../authorlist/authorlist_Page_2.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="breadcrumb" title="Authors" />
  <link href="http://repo.purwadi.web.id/ebook/Khoirun%20Nikmah/KonMariTM%20Mengubah%20Hidupku%20%2839%29/c2o_resizedcover.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image" />
  <link href="http://repo.purwadi.web.id/ebook/Khoirun%20Nikmah/KonMariTM%20Mengubah%20Hidupku%20%2839%29/c2o_thumbnail.jpg" type="image/jpg" rel="http://opds-spec.org/image/thumbnail" />
  <link href="http://repo.purwadi.web.id/ebook/Khoirun%20Nikmah/KonMariTM%20Mengubah%20Hidupku%20%2839%29/KonMariTM%20Mengubah%20Hidupku%20-%20Khoirun%20Nikmah.epub" type="application/epub+zip" rel="http://opds-spec.org/acquisition" title="Download this ebook as EPUB" displaysize="4 MB" />
  <author>
    <name>Khoirun Nikmah</name>
    <uri>../authors_0/authors_40_Page_1.xml</uri>
  </author>
  <published>2018-09-27T05:00:00Z</published>
  <dcterms:language>in</dcterms:language>
  <dcterms:publisher>Bentang Pustaka</dcterms:publisher>
  <category term="Self-Help" />
  <category term="Motivational &amp; Inspirational" />
  <category term="Lang:in" />
  <content type="text/html">
    <p>
      <strong>Rating:</strong>
      Not rated
    </p>
    <p>
      <strong>Tags:</strong>
      Self-Help, Motivational &amp; Inspirational, Lang:in
    </p>
    <p>
      <strong>Publisher:</strong>
      Bentang Pustaka
    </p>
    <p>
      <strong>Published:</strong>
      September 27, 2018
    </p>
    <p>
      <strong>Added:</strong>
      September 2, 2019
    </p>
    <p>
      <strong>Modified:</strong>
      September 7, 2019
    </p>
    <p>
      <strong>Summary</strong>
    </p>
    <p xmlns="" class="description">
      <b>
        <a href="https://repo.purwadi.web.id/ebook/">Sigit Purwadi's
    Library</a>
         -
      </b>
       Marie Kondo, seorang konsultan
    berbenah asal Jepang, memperkenalkan metode merapikan yang
    ampuh tiada duanya, KonMari. Keampuhan metode ini makin marak
    dirasakan di Indonesia, tepatnya setelah buku The Life-Changing
    Magic of Tidying Up diterjemahkan dan diterbitkan dalam bahasa
    Indonesia pada tengah tahun 2016 silam. Khoirun Nikmah
    yang akrab disapa Nikmah, membaca buku tersebut, terkesima, dan
    akhirnya—bersama suami—mempraktikkan metode ini.
    Efek metode KonMari tidak hanya tampak pada fisik rumahnya yang
    jauh lebih rapi, tetapi KonMari ini juga mampu mengubah cara
    pandang, sikap, dan bahkan menuntaskan pergulatan masa lalunya
    yang menjadi momok hidupnya selama ini . The book has changed
    my life so greatly!Secara rutin dia berkorespondensi dengan Tim
    Marie Kondo, hingga mendapat restu untuk mendirikan Komunitas
    KonMari Indonesia.Nikmah dan suami aktif menginisiasi kelas
    bagi orang-orang yaang membutuhkan semangat dan dukungan untuk
    ber-KonMari. Bermula dari Whatsapp Group bagi tujuh ratus
    anggota pertama, kegiatan rutin komunitas ini berkembang
    menjadi kelas offline yang digelar berbagai perjuru
    Indonesia.Melalui buku ini, Nikmah mengajak lebih banyak lagi
    mereka yang ingin berproses dan menerapkan nilai KonMari
    bersama-sama. Dimulai dari membandingkan KonMari dengan
    beberapa model decluttering (berbenah) lainnya hingga akhirnya
    mantap berpegang pada metode ini. Dengan telaten, Nikmah
    memberi penyesuaian pada ide awal metode ini sesuai dengan
    kondisi di Indonesia.-Nama saya Khoirun Nikmah. Teman-teman
    biasa memanggil saya Nikmah atau Niknik, sesuka-suka mereka
    saja. Ada juga yang memanggil saya Khoir, Irun, atau Irul.
    Namun, saya lebih suka dipanggil Niknik.Usia saya sekarang 27
    tahun, sudah menikah dan memiliki satu putra. Sejak kecil, saya
    sangat menyukai aktivitas berbenah. Namun, berbeda dengan Marie
    Kondo yang fokus dan konsisten menekuni passion-nya dalam
    beres-beres, saya justru minder dan malu terhadap
    “passion” tersebut. Saking mindernya, suatu hari
    saya memutuskan untuk tidak mau berbenah lagi dan mengalihkan
    perhatian saya pada hobi yang lain, yaitu membaca buku.Sebelum
    masuk ke sana, biar saya ceritakan dulu kenangan masa kecil
    saya soal beres-beres dan berbenah. Ketika kecil, saya pernah
    menjadi “tukang bersih-bersih” di beberapa rumah
    orang, mulai dari tetangga, saudara, bahkan guru sekolah. Jika
    Marie Kondo melakukan hobinya itu lantaran keluarganya sibuk
    dengan urusannya masing-masing, saya justru melakukannya sebab
    melihat Emak melakukannya. Emak di sini bukanlah ibu saya,
    melainkan nenek saya. Saya adalah satu-satunya cucu Emak yang
    memanggil beliau sebagaimana anak-anaknya memanggil. Semua cucu
    yang lain memanggil beliau “Mbah” (Jawa,
    ‘nenek’).Saya selalu ikut Emak ke mana pun beliau
    pergi. Emak mencari penghidupan dengan memanfaatkan berbagai
    keterampilan rumah tangga yang dimilikinya, termasuk ketika
    dipanggil orang untuk masak maupun berbenah. Sebelumnya saya
    tinggal bersama Ibu dan Bapak di kampung halaman Bapak. Kampung
    ini terletak di kabupaten yang berbeda dengan kampung Emak.
    Namun, karena Ibu dan Bapak berpisah ketika usia saya sekitar 3
    tahun, sejak itu saya diasuh dan dididik oleh Emak (Nenek) dan
    Mbah (almarhum Kakek). Kehidupan ekonomi mereka cukup sulit,
    tetapi keduanya berhati baik dan berwawasan luas. Mereka
    mendidik saya dengan penuh kasih sayang, sebagaimana Emak dulu
    mendidik Ibu.Saya banyak belajar dari pemikiran kakek dan nenek
    saya, mulai pelajaran kesederhanaan, keikhlasan, dan etos
    kerja. “Kehidupan itu keras maka jangan lembek,”
    demikian nasihat almarhum kakek saya. Nasihat itu selalu
    terngiang hingga sekarang. Almarhum kakek saya suka membaca,
    bahkan kertas koran pembungkus cabai pun suka beliau baca.
    Salah satu cita-cita kakek adalah beliau ingin suatu saat nanti
    ada generasinya yang berpendidikan, minimal mampu lulus
    sarjana. Sebab, tidak ada satu pun anaknya yang melanjutkan ke
    perguruan tinggi. Jadi, harapannya ada pada cucunya ini. Impian
    kakek pada akhirnya terwujud walaupun tidak bisa menyaksikannya
    sendiri. Sebab, kakek meninggal dunia ketika saya masih
    SMP.Selain suka ikut Mbah angon (menggembala) kambing dan pergi
    ke sawah, saya juga sering ikut Emak menginap di rumah orang
    untuk masak besar di acara hajatan. Emak sangat pandai memasak,
    beliau sudah semacam chef handal dan terkenal di jamannya. Emak
    juga bisa memprediksi anggaran dari sebuah hajatan besar. Ia
    membuat anggaran dengan rinci dan tepat sehingga tidak ada yang
    terbuang sia-sia. Hasil masakannya sangat enak, piring tamu
    licin tandas. Saat piringnya akan dicuci, tidak ada yang
    namanya sisa makanan masih menempel. Emak benar-benar
    menerapkan zero food waste dalam perencanaannya.Selain itu,
    Emak juga punya kegiatan rutin, yaitu mengunjungi rumah Buyut
    untuk berbenah. Rumah Buyut sangat besar dan memiliki banyak
    kamar, perabot, serta gudang. Dari sanalah saya melihat Emak
    merapikan segalanya, dan sejak itu pula saya selalu dilibatkan
    untuk sekadar bantu-bantu. Salah satu motivasi saya mau ikut
    bersih-bersih saat itu adalah supaya bisa dapat lungsuran
    barang atau buku dari pemilik rumah, hehe.Menginjak SD,
    kegemaran berbenah saya semakin membara, hampir setiap pulang
    sekolah saya berkunjung ke rumah saudara untuk membereskan rak
    bukunya. Di rumah, saya memang tidak mempunyai banyak buku.
    Jangankan buku, untuk memiliki sebuah buku LKS tipis saja saya
    harus menabung dan hidup serba-irit agar dapat membelinya,
    dengan cara mencicil pula.Berbenah juga menjadi alasan saya
    supaya bisa membaca banyak buku. Sambil berbenah, saya biasanya
    sambil mencari buku pilihan yang bisa saya pinjam.
    Syukur-syukur bisa mendapatkan buku bekas gratis. Biasanya,
    selesai berbenah, saya mendapat upah berupa alat tulis, buku,
    majalah, ataupun barang bekas yang masih bagus. Sedangkan
    nominal uang biasanya saya dapatkan setelah saya setorkan hasil
    rapor per catur wulan. Jika nilai bagus, saya mendapatkan uang
    untuk membeli buku (dari keluarga Buyut saya).-Saya
    membandingkan KonMari dengan beberapa model decluttering
    (berbenah) lainnya dan saya merasa bahwa metode ini paling
    cocok dan lengkap. Sejak saya menerapkan metode KonMari dalam
    hal berbenah, ternyata efeknya tidak hanya tampak pada fisik
    rumah yang rapi, tetapi KonMari ini juga mampu mengubah cara
    pandang, sikap, dan bahkan kehidupan saya.Tidak hanya sampai di
    sana, inner child1 yang menjadi momok pun bisa tuntas seiring
    saya menuntaskan proses berbenah. Jadi, benar apa yang
    dikatakan oleh Marie Kondo bahwa kita baru memulai hidup yang
    sebenar-benarnya setelah kita berbenah total. Karena efek
    tersebut, saya dan suami kemudian bersepakat membuat Komunitas
    KonMari Indonesia. Kami merasa masyarakat Indonesia perlu
    mengenal metode ini agar mereka bisa merasakan dampak
    positifnya.Buku ini terdiri atas 7 bab. Bab 1 berisi tentang
    pengenalan decluttering, terutama yang berasal dari Jepang. Bab
    2 berisi tentang cerita awal saya mengenal metode decluttering
    serta alasan saya memilih KonMari. Bab 3 bercerita tentang pola
    pikir metode KonMari dan cara membangun mindset KonMari. Bab 4
    adalah kisah tentang tahap demi tahap yang saya lewati dalam
    melakukan metode KonMari. Di Bab 5, saya membahas kiprah metode
    KonMari di Indonesia, sudah seberapa dikenal metode ini.
    Bersumber dari kisah saya selama mengisi kelas online dan
    offline. Bab 6 saya ceritakan tentang pengalaman membangun
    Komunitas KonMari Indonesia. Terakhir, Bab 7 saya berbagi kisah
    tentang proses Metode KonMari mampu mengubah hidup saya. Semoga
    bermanfaat![Mizan, Bentang Pustaka, Pengembangan Diri,
    Motivasi, Inovasi, Remaja, Dewasa, Indonesia]
    </p>
  </content>
  <link href="../authors_0/authors_40_Page_1.xml" type="application/atom+xml;profile=opds-catalog;kind=navigation" rel="related" title="Books by Khoirun Nikmah" />
  <link href="http://www.goodreads.com/book/title/KonMari%E2%84%A2%20Mengubah%20Hidupku" type="text/html" rel="related" title="This book on Goodreads" target="_blank" />
  <link href="http://en.wikipedia.org/wiki/KonMari%E2%84%A2%20Mengubah%20Hidupku" type="text/html" rel="related" title="This book on Wikipedia" target="_blank" />
  <link href="http://www.librarything.com/title/KonMari%E2%84%A2%20Mengubah%20Hidupku%20Khoirun%20Nikmah" type="text/html" rel="related" title="This book on LibraryThing" target="_blank" />
  <link href="http://www.amazon.com/gp/search/ref=sr_adv_b/?search-alias=stripbooks&amp;unfiltered=1&amp;sort=relevanceexprank&amp;field-title=KonMari%E2%84%A2%20Mengubah%20Hidupku&amp;field-author=Khoirun%20Nikmah" type="text/html" rel="related" title="This book on Amazon" target="_blank" />
  <link href="http://www.goodreads.com/book/author/Khoirun%20Nikmah" type="text/html" rel="related" title="Khoirun Nikmah on Goodreads" target="_blank" />
  <link href="http://en.wikipedia.org/wiki/Khoirun%20Nikmah" type="text/html" rel="related" title="Khoirun Nikmah on Wikipedia" target="_blank" />
  <link href="http://www.librarything.com/author/NikmahKhoirun" type="text/html" rel="related" title="Khoirun Nikmah on LibraryThing" target="_blank" />
  <link href="http://www.amazon.com/gp/search/ref=sr_adv_b/?search-alias=stripbooks&amp;unfiltered=1&amp;sort=relevanceexprank&amp;field-author=Khoirun%20Nikmah" type="text/html" rel="related" title="Khoirun Nikmah on Amazon" target="_blank" />
  <link href="http://www.isfdb.org/cgi-bin/ea.cgi?Khoirun%20Nikmah" type="text/html" rel="related" title="Khoirun Nikmah on ISFDB" target="_blank" />
</entry>
